<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<informationNeeds><informationNeed><identifier>06-1</identifier><text>Me interesa conocer información sobre los tratamientos y fármacos que existen para combatir la Diabetes, indicando su composición o funcionamiento, así como sus posibles contraindicaciones.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>06-2</identifier><text>¿Cuáles han sido, hasta la fecha, los efectos del cambio climático en España? ¿Qué afectaciones ha tenido a animales y plantas? ¿Las precipitaciones han aumentado o disminuido?</text></informationNeed><informationNeed><identifier>06-3</identifier><text>Estoy interesado en las consecuencias de la crisis económica en los servicios públicos españoles, en lo referente a su financiación por parte del estado y a la calidad del servicio ofrecido, en comparación con el periodo anterior a la crisis.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>06-4</identifier><text>Quiero conocer diferentes modelos de gestión del transporte urbano, especialmente desde el punto de vista económico, pero también atendiendo criterios energéticos.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>06-5</identifier><text>Me gustaría conocer el estado del arte actual de la Física: sus últimos descubrimientos e innovaciones, así como los retos planteados y cuestiones pendientes de resolver.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>14-1</identifier><text>¿Qué articulos han sido escritos en un determinado periodo de tiempo (expresado en años)?</text></informationNeed><informationNeed><identifier>14-2</identifier><text>¿Qué articulos han sido redactados por una determinada persona?</text></informationNeed><informationNeed><identifier>14-3</identifier><text>¿Qué personas han publicado Trabajo Fin de Grado, Trabajo Fin de Master y Tesis Doctoral?</text></informationNeed><informationNeed><identifier>14-4</identifier><text>¿Qué trabajos han sido realizados en ingles y tratan, dentro del area de computacion, sobre informatica grafica?</text></informationNeed><informationNeed><identifier>14-5</identifier><text>¿Qué trabajos han sido realizados en Zaragoza y tratan acerca de temas relacionados con la sistema digestivo en el area de medicina?</text></informationNeed><informationNeed><identifier>13-1</identifier><text>Quiero ver los trabajos y tesis que hablen de Aragón.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>13-2</identifier><text>Me interesan los artículos en relación con el mundo de la música y el sonido.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>13-3</identifier><text>¿Hay algún artículo que hable de las emisiones de gases contaminantes de los vehiculos?</text></informationNeed><informationNeed><identifier>13-4</identifier><text>Me gustaria saber el año en que hubo mas trabajos que se puedan aplicar a la informatica y todos los articulos de informatica de ese año.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>13-5</identifier><text>Me gustaria ver los articulos en los que se trabaje con la medicina basandose en tecnicas computacionales y algoritmos.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>01-1</identifier><text>Articulos sobre el uso de la tecnologica OpenCV en realidad aumentada</text></informationNeed><informationNeed><identifier>01-2</identifier><text>El alchol entre los universiarios y su relacion con los rendimientos academicos</text></informationNeed><informationNeed><identifier>01-3</identifier><text>Trabajos o tesis relacionados con las redes neuronales en el contexto del Aprendizaje Automatico  </text></informationNeed><informationNeed><identifier>01-4</identifier><text>Articulos sobre desarrollo de nuevas tecnicas de Inteligencia Artificial</text></informationNeed><informationNeed><identifier>01-5</identifier><text>Estudios sobre la viabilidad del almacenaje de los sobrantes de la energia nuclear</text></informationNeed><informationNeed><identifier>02-1</identifier><text>Trabajos de Fin de Grado, los cuales tienen que ser unicamente del Grado de Ingeniería Informática 
				y más especificamente, contenidos en la especialidad de computación con el objetivo de obtener
				ideas de cara a nuestro TFG para el siguiente cuatrimestre.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>02-2</identifier><text>Busqueda de articulos relacionados con el diseño de aplicaciones moviles sobre el sistema 
				operativo Android haciendo uso de servicios web.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>02-3</identifier><text>Investigaciones posteriores al año 2010 referidas al cancer de mama, realizadas en la Facultad
				de Medicina. Dichas investigaciones deberan ser estudios de intervención</text></informationNeed><informationNeed><identifier>02-4</identifier><text>Estoy interesado en el periodo histórico de la Guerra de Independencia (1808-1814). 
			Me gustaría saber qué trabajos o artículos hay relacionados con este hecho englobados en 
			la historia de España</text></informationNeed><informationNeed><identifier>02-5</identifier><text>Busqueda de cualquier tipo de trabajo relizado dentro del campo de la EINA referente a 
			los profesores de la asignatura de Recuperación de la Información en el año 2015</text></informationNeed><informationNeed><identifier>10-1</identifier><text>Quiero saber todos los trabajos realizados entre 1984 y 1994 sobre la evolución del hardware</text></informationNeed><informationNeed><identifier>10-2</identifier><text>Todos los trabajos de fin de grado de la especialidad de computación que no tengan que ver con aspectos de gráficos</text></informationNeed><informationNeed><identifier>10-3</identifier><text>Trabajos o tesis basados en trabajos o tesis más antiguos</text></informationNeed><informationNeed><identifier>10-4</identifier><text>Necesito averiguar si existe algún TFG relacionado con la bioinformática y cualquier cosa relacionada con ella</text></informationNeed><informationNeed><identifier>10-5</identifier><text>Quiero todos los artículos académicos que traten sobre el origen de las bases de datos, comparativa y deferentes usos</text></informationNeed><informationNeed><identifier>12-1</identifier><text>Proyectos fin de carrera en lo que se haya realizado algún 
		experimento probado en animales.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>12-2</identifier><text>Estoy interesado en saber los derechos de los trabajadores ante despidos
		improcedentes y ante despidos justificados. Me gustaría ver los improcedentes
		primero.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>12-3</identifier><text>Me gustaría saber la influencia que tiene la enseñanza de música en niños
		pequeños y en personas discapacitadas.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>12-4</identifier><text>Qué acontecimientos importantes ocurrieron en Aragón o fueron protagonizados
		por algún aragonés en el siglo XIX.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>12-5</identifier><text>Me gustaría saber los trabajos fin de carrera realizados en grupo.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>09-1</identifier><text>¿Qué trabajos de fin de grado y proyectos de fin de carrera hay que traten sobre videojuegos?</text></informationNeed><informationNeed><identifier>09-2</identifier><text>Trabajos de fin de máster que traten sobre el turismo en España.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>09-3</identifier><text>Tesis que traten de energías renovables, en el período de 2010 a 2015.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>09-4</identifier><text>Documentos entre 2013 y 2014 del departamento de informática que traten de impresión en 3D.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>09-5</identifier><text>Proyectos de fin de carrera que traten de inteligencia artificial o animación en los videojuegos.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>04-1</identifier><text>Tesis Doctorales y Trabajos de Fin de Grado que contengan la palabra Arduino o Raspberry Pi en su resumen o en palabras clave</text></informationNeed><informationNeed><identifier>04-2</identifier><text>Trabajos de Fin de Grado relacionados con Videojuegos pero solo de la Escuela de Ingenieria y Arquitectura</text></informationNeed><informationNeed><identifier>04-3</identifier><text>Trabajos de Fin de Grado del Grado en Informática presentados en el año 2015</text></informationNeed><informationNeed><identifier>04-4</identifier><text>Tesis Doctorales y Trabajos de Fin de Grado relacionados con Mecánica Cuántica</text></informationNeed><informationNeed><identifier>04-5</identifier><text>Tesis Doctorales y Trabajos de Fin de Grado relacionados con Alzheimer</text></informationNeed><informationNeed><identifier>03-1</identifier><text>Búsqueda de proyectos de fin de grado sobre modelado 3D en la EINA</text></informationNeed><informationNeed><identifier>03-2</identifier><text>Trabajos sobre energías renovables en los últimos 5 años</text></informationNeed><informationNeed><identifier>03-3</identifier><text>Búsqueda de estudios sobre cáncer entre los años 2005-2015</text></informationNeed><informationNeed><identifier>03-4</identifier><text>Trabajos de fin de master sobre desarrollo de coches híbridos</text></informationNeed><informationNeed><identifier>03-5</identifier><text>Trabajos de fin de carrera sobre la evolución de la economía en España</text></informationNeed><informationNeed><identifier>07-1</identifier><text>Me gustaría tener información sobre trabajos relacionados con la informática gráfica en los últimos cinco años.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>07-2</identifier><text>Quiero documentos sobre desarrollo de videojuegos o diseño de personajes.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>07-3</identifier><text> Me interesaría saber qué trabajos estén relacionados con la ciudad de Zaragoza.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>07-4</identifier><text> Necesito trabajos de fin de master, no de fin de grado, que traten sobre retrovirus.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>07-5</identifier><text> Quiero conocer cualquier documento que trate sobre la arquitectura contemporánea o moderna.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>11-31262</identifier><text>Necesito saber cómo eran las ciudades en Aragón en la Edad Media, tanto social, política y económicamente, su forma de vida y forma de organizarse y grupos sociales.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>11-17812</identifier><text>Necesito información sobre algún TFM sobre crosslinking del colágeno corneal, cualquier tipo de información sobre sus causas o efectos, técnicas utilizadas.. Si se ha utilizado animales vivos para el estudio mejor, da igual el tipo de animales, pero si son con ratas o conejos mejor.  </text></informationNeed><informationNeed><identifier>11-5921</identifier><text>Quiero información sobre vinos y sus cualidades metálicas, sobre la diferencia, clasificación  o caracterización de estos debidos a los elementos que contienen, ya sea por su contenido metálico, como cualquier tipo de eemento atómico.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>11-11592</identifier><text>Quiero información de las enfermedades neurodegenerativas más frecuentes, su forma de transmisión, aspectos de la vida de la persona a la que acepta,  el sector de la población a la que afecta más y su tratamiento (si lo tiene)</text></informationNeed><informationNeed><identifier>11-3265</identifier><text>Quiero información sobre los beneficios que proporciona la educación física tanto en los alumnos (niños), como en los padres, su influencia en Aragón y las acciones y metodologías que aplican los profesores al enseñarla.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>05-1</identifier><text>Estoy interesado en documentos relevantes sobre algoritmos de
		generación de contenido de forma procedural mediante técnicas que utilizan
		ruido aleatorio usando tanto la CPU como la GPU de un computador.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>05-2</identifier><text>Me interesan artículos sobre la problemática jurídica, controversias
		y consecuencias en materia de expropiación forzosa de terrenos agrícolas en 
		la comunidad autonoma de Aragón.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>05-3</identifier><text>Estoy interesado en artículos relacionados la aplicación de diferentes 
		métodos y procedimientos matemáticos para estudiar la eficiencia y eficacia 
		de diferentes empresas y compañías.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>05-4</identifier><text>¿Qué artículos existen sobre el descubirmiento, estudio o análisis de 
		diferentes estructuras celulares, compuestos químicos u otros avances relacionados 
		con el campo de la biología?</text></informationNeed><informationNeed><identifier>05-5</identifier><text>Me gustaría encontrar construcciones arquitectónicas situadas en España
		con elementos decorativos que pertenezcan tanto a la Edad Media como a la 
		época gótica y cuyo estado de conservación sea óptimo.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>08-1</identifier><text>Búsqueda de trabajos de modelado en 3D en los trabajos de fin de grado o máster de la carrera de informática.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>08-2</identifier><text>Trabajos de fin de grado o máster en el que se emplee kinect para el guiado de sistemas robotizados.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>08-3</identifier><text>Trabajos sobre aplicaciones móviles relacionadas con realidad aumentada en las cuales se superpone información virtual sobre la visión del mundo real y quede perfectamente integrada.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>08-4</identifier><text>Trabajos y tesis relacionadas con captura de movimiento para aprendizaje de movimientos o captura de estos para usar en modelados 3D.</text></informationNeed><informationNeed><identifier>08-5</identifier><text>Simulaciones en tiempo real de interfaces gráficas en trabajos de fin de grado de ingeniería informática.</text></informationNeed></informationNeeds>